青年守到最後：政府信唔過

青年守到最後：政府信唔過

【疲兵難戰】

【本報訊】理大圍城昨踏入第三天，仍有數十人留守校園拒絕離開，有理大學生護送女友突圍，晚上游繩下橋時被防暴警射傷要折返，一度自責至失聲痛哭，自言「唔應該信呢個政府」，亦有外來支援的抗爭者敵不過連場惡戰，傷疲交加，須送院治理，雖然有機會被控暴動罪，但抗爭者坦言不後悔，希望與理大手足共同進退，「驚就一定會，但係咁多人陪我坐就冇話真係好驚。」

記者：沈彥恒 邵靖妍

理大學生Ben和Jerry一直守在校園，亦有參與全民三罷堵塞紅隧及尖東橋，迫使政府回應五大訴求，但結果空手而回，直至警方將理大重重圍困，他們再多了一份責任，以學生身份守護學校，不容警方入侵，但他們自責稱：「好遺憾我哋失守咗。」

昨日仍然有不少抗爭者選擇留守在理大校園，與各人共同進退。夏家朗攝

理大學生Ben（左）和Jerry（右）盼盡力守護學校，不容警察隨便入侵。沈彥恒攝

有手足在玻璃門上留下道歉字句。
助女友突圍失敗痛哭

相關新聞：手足：想食pizza可能係最後一餐

警方連日狂攻，Jerry慨嘆守不住校園，連身邊人都保護不了。數十名抗爭者前晚在連接X座與Z座的天橋游繩而下，Jerry讓女友及女同學先行，自己殿後，未幾已有防暴警趕至，不停向他們發射催淚彈，回憶場面，他忍不住痛哭：「我睇住佢游繩落去，佢擒出去，就係咁被子彈射……我係咁爬上條橋，同警察講唔好射個邊，你射我啦！但佢哋唔聽，子彈係咁飛去嗰邊。」結果女友突圍不成反受傷，幸及時回到橋上，兩人繼續困守圍城。

面對政府提出自首可保證安全的條件，Jerry憤言：「唔應該去相信呢個政府。場運動咁耐，佢有幾多次值得我哋去信，一次都冇。中大嗰次四次都反口，憑咩要我哋信你？」他與Ben均揚言：「走唔到，我哋就堅守到底。」

趕至理大支援的阿魚，昨坐在李兆基樓地下位置，因連日受水炮車攻擊，加上天氣轉冷，身披錫紙仍不住發抖。警方已明言任何人走出校園，將面對落案起訴的風險，但阿魚望向理大學生用噴漆在玻璃門上噴上的道歉字句：「各位手足：今次Poly準備不足，帶咗好多麻煩，好對唔住！辛苦大家！」仍不後悔當初決定，他淡淡然笑說：「本身有怪過Poly嘅手足嘅，但見到段嘢，點怪啫。」

「唔想有家長被捕」

他連日守在理大，家人及親友牽腸掛肚，家人前晚向他發出一段短片，相信為他打氣，但他至今仍不敢開啟閱覽，「其實我哋先係最對佢哋唔住，打咗咁耐都打唔到出去，亦唔想出面仲有家長為我哋而被捕。」在體力耗盡的情況下，與其看見外面不斷有人「送頭」被捕，倒不如走出校園面對一切，包括被捕甚至坐牢。

加油

要對得住手足 聽日就要一齊出

你地出返poly之日就係香港光復之時。
頂住

同坐監有咩分別

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

咁當年共產黨8萬5千里長佂同走難有咩分別

如果你覺得勇武暫時要休息，咁作為和理非嘅你請今晚出場，今晚有行動

唔好剩係推，記住Facebook，IG，Twitter，WhatsApp ，TG 都廣傳！！

拖垮政府 警察

弱一方當然要捱。

有得捱落去 已經勝左。
因為對方咁強都打唔敗你

明智
冇穿冇爛又冇傷果班自首撚已經食番個果

有分別
正苦一個月洗過千萬 封埋大 封附近交通 封紅隧

手足 對唔住
救唔到你地出黎

信我 就算魔警攻得入都告唔入
反而 投降果班一定入到罪 唉

真係冇糧食出聲
大把人搵方法捐獻
頂撚住

不留血 不傷身體。唔好玩絕食咁on9

寧死不屈

配合春袋花

你地用少量人 留住大量警察，已經係好好既作戰策略。

撐落去啊！！
千萬唔好自首

留返條命最重要

由班魔警每日幾百個包圍

重點係影住live 等全世界知佢地攻入黎 如果佢地要勁過屠夫鄧小平
唔好比人影大頭 套料你係乜水 唔係將來能夠慢慢行出去都會被自殺
入面好多鬼
唔好諗住突圍，必死
仲有魔警最大可能派刺客拉人或殺人，呢個機會最大，要小心
不斷轉房 唔好比任何人追縱到 要隱藏自己
保持高警覺
一比人拉無十年人生
魔警會引人出 同有伏兵
係絕對安全情況下先走
之後魔警有可能封圍埋伏兵捉人，要絕對安全先走

點解要死守唔好出

魔警：你地干犯左罪行（唔明言暴動），請出來投降，我地唔會使用暴力
埋大人甲出來投降
即係認同魔警既話 犯左暴動罪 實入到罪

魔警直接衝入去捉人
埋大人乙被捕
埋大人：我只係入面借廁所，校園係公眾地方，任何人可以入到（重點係你出去就認同自己犯左暴動罪。但係入面，就算魔警衝入大學捉人，魔警要搵證據你犯左事。隨時無事就走得）

一定唔好投降 投降還押隨時幾年 判暴動起碼幾年
唔通你覺得班魔警會圍幾年咩 一個月食佢至少一千萬（魔警人工） 附近交通唔用得 埋大唔用得 紅隧唔用得 條數計 點都死守好和安全

你要相信我 呢個係最好和最安全做法

就算係入面困一年 好過你無止境還押 再坐好多年
埋大手足希望你睇到我既post